90歲夫婦牽手10分鐘內先後離世 女兒悼念：最完美的辭世

「幾多對持續愛到幾多歲」這一歌詞感動不少人，然而感人的真實故事是存在的。澳洲一對結婚70年的夫婦，在療養院手牽手「同時離世」，連醫生也無法分辨誰先離去。

日前，這對夫妻的女兒阿曼達(Amanda)，在《每日郵報》撰文講述了這感人故事。她指，92歲的父親普拉特爾(Francis Ernest Platell)與90歲的母親諾爾瑪(Norma June Platell)，住在療養院同一間房，兩人只要伸手，就能牽到躺在隔壁床的彼此。阿曼達表示，媽媽1月6日突然呼吸異常，爸爸情況也不穩定，不斷有護理人員進出病房查看情況，不料2人在10分鐘內相繼離世，連醫生也無法判斷誰先走，只好宣布他們是「同時辭世」。

阿曼達表示，患有老人癡呆症(阿茲海默症)的媽媽，病情日漸惡化，連說話能力幾乎失去，阿曼達稱聽到媽媽說的最後一句話是「我的丈夫」，後來失去一切生活能力，媽媽全靠爸爸在旁照料，堅持每天親自替她清洗、喂食，直到後來體力無法負荷，才不得已送進療養院。

阿曼達又指，爸爸曾說「有媽媽的地方就是家」，所以他每天一定會到療養院探望媽媽，兩人一起吃飯、看電視，直到爸爸歷經過一次摔倒，以及輕微中風後，他自己也住進療養院，夫妻兩人住同一間房、床靠著床，伸手就能牽到對方，就這樣陪伴著彼此，直到今年1月6日，一同離開人世。

除了阿曼達外，兩夫婦膝下還有2名兒子和5個孫兒，上周親友們已在喪禮中送別兩人，阿曼達說：「我要感謝上主幫了他們一把，給了他們最完美的辭世，由這個世界去到另一個世界。就像我在悼辭中所說，他們擁有神奇的死亡。」

靈魂也可共處

幾多對持續愛到幾多歲

好滾動
真正貫徹咗"One life, one love"
RIP

the notebook

我諗我到時剩係可以拖自己

I miss you so much